《華爾街日報》：中方拒提供首批患者病歷 世衞專家與官員激烈爭辯

世界衞生組織（世衞）專家組早前結束在武漢的病毒源頭調查，料下周發布初步調查報告。美媒《華爾街日報》引述不具名的世衞調查員，指中國當局拒絕提供首批武漢肺炎患者的原始病歷資料，以助判斷病毒在中國開始傳播的方式、時間，批評中國的舉動局限世衞的分析；有隨團專家因此與中方官員有「激烈的爭論」。
《華爾街日報》引述不具名世衞調查員指，中國官員及科學家提供了大量個案的概要及分析，以及在武漢爆疫前數個月的醫療紀錄，中方稱，無發現證據顯示當時已存有病毒。
不過，世衞被拒絕檢視這些「回溯性研究」（retrospective studies）背後的原始數據，包括 174 名首批確診者的詳細病歷，令他們無法自行分析病毒是何時及如何在中國大規模傳播。調查員說，其他會員國通常都會在遮蔽患者個人資料後，提供每個案例的詳細病歷。

只列舉部分病例 專家與中方激烈辯論
其中一名前往武漢的世衞人員、澳洲微生物學家 Dominic Dwyer 批評，中方只向他們舉出部分個案作例子，這並非標準的微生物學調查，限制了他們的分析，曾因此在考察期間，與中國官員有激烈爭辯；最後在他們離開武漢前，雙方都無法就提供有關數據達成協議。

另一名調查員、來自丹麥的流行病學家 Thea Fischer 亦指，在無原始數據的情況下，無法作深度分析，與中方討論時曾情緒激動。她說，自己只相信數據及基於數據的文件證據，不會盲目相信任何人的說話。
世衞專家組與中方專家上周二（9 日）在武漢召開記者會，簡介在當地考察的結果，世衞專家 Peter Ben Embarek 期間表示，相信病毒是來自「自然塑造」，而非實驗室，又指現時沒有證據表明，在去年疫情爆發前，武漢有大規模爆發。
世衞總幹事譚德塞則於周五（12 日）的日內瓦記者會稱，現階段不會排除任何可能性，期望下周發佈武漢考察的初步報告，並在數周後發表正式報告。

又扯貓尾
唔會再有人信架啦

d 錢銀傾唔掂數遮 沒事兒沒事兒

細胃On9都嘥9氣

零號病人

推

專家安全離開中國後，暢所欲言

中國同世衛激烈鬥爭過程曝光

往死裏打吖嘛得啦

。。。引述不具名的世衞調查員，指中國當局拒絕提供首批武漢肺炎患者的原始病歷資料，以助判斷病毒在中國開始傳播的方式。。。。

支那人做嘢唔專業，可能冇保留資料
甚至不知誰是首批患者，亦冇保存病歷
當日一爆肺炎就即刻燒屍，驚死俾外國知道

佢本人話好冤枉，根本冇講過
識佢嘅人都知佢係好尊重妓女

問咩撚野呀？一早支那比哂錢黑鬼同比支那雞佢屌，仲要比病歷？

小罵大幫忙

支那狗俾唔夠錢？

收咗人仔啦

未過數